領展37億元購澳洲悉尼商廈 首次衝出亞洲

領展 （00823） 衝出亞洲，宣布以約6.83億澳元（約36.7億港元）向私募基金黑石（Blackstone）購入一幢位於澳洲悉尼100 Market Street、樓高十層的甲級商業樓宇。集團稱，未來會繼續開拓海外其他已發展市場，除澳洲，也會考慮新加坡、日本及英國等門戶城市。

行政總裁王國龍表示，收購海外物業將令資產組合更多元化，為公司開拓新收入來源，有助減低香港物業作為收入增長來源的依賴，讓公司循更健康的軌道擴張。

繼續以香港為基地及主要市場

領展強調，集團會繼續以香港為基地及主要市場，但海外已發展市場的發展成熟並較穩定，且具有一定的流動性和透明的監管制度，均屬投資考慮之列。

點解樹仔收購唔到

聽日升上100蚊？

收購既野都唔同

走了走了

聽日會跌

36億咁撚平

座野十層姐

收割香港人既錢去炒樓發大達

走資

領展() 0.000 (0.000%) 沽空 $1.03千萬; 比率 2.761% 公布，以約6.83億澳元(相當於36.7億港元)向Blackstone所管理的若干基金購入一幢位於悉尼100 Market Street、樓高十層的甲級商業樓宇，為領展首次在香港及中國內地以外收購資產。

該物業契約為期299年，淨可供出租總面積為28,385平方米，目前由一個主權基金、一個聯邦政府機構及一家屬S&P/ASX 100指數成份股的地產投資公司全數租用，加權平均租約約滿期(以租金收入計)為8.45年，於2027至2030年間完約，每月淨收入約2,670萬澳元。

每月收0.267億。一年收3.2億租。50%回報咁多？

我都覺寫錯， 應該係“每年”
如果係每年0.267AUD 除返 6.83AUD ＝3.909%
咁就make sense 好多

he grade A complex’ 30,777 square metres (331,281 square feet) of net lettable area are home to the Australian Securities and Investment Commission, the Australian Taxation Office and Scentre Group, with local media accounts indicating that Link REIT would be purchasing the building at around a 4 percent yield.

公告係寫年 呢份野打錯

仲有八年約，有排都冇得加租？

平均8年
最快2027到期

D錢走出國外好過留比支共

領展根本就係毒瘤

好過買大灣區既

唔係面向中國咩，屌你老母做咩唔買中國物業呀

澳洲是中國的

悉尼
高位買 做接貨俠

之前兩年跌左好多了

Real estate 同澳元都係，係呢半年跌定左

而家重心轉移去Melbourne

自動加租條款 每年4% BTW 十層加埋得三個租客

做臭咗原本個名就改個新名叫領展

咁多燈仔屌就姐係入得

一條橋17億
十層36.7億
超值！

港資都走佬

Sure有？

領𠥔最叻㖕？最叻翻新

仲有得賭埋澳元升值

係香港貴姐

原來係westfield果幢嘢

成個領展買起你

其實個回報都係低 呢d冇得番新再加好多租 幾間都係大公司 冇得好似香港咁

走得快 好世界

唔關事係領匯 比大陸註冊左 佢地進軍大陸市場改名

823現價算合理，遲下真係平靜的話，升到紅底。

別讓領展跑了，施放回血劍

好過柯煙支那啦屌商家佬先唔同你癲

一陣又國進民退
成盤生意變國企

定調返轉 領展係白手套
用黎幫大陸收購外國資產
收夠就成個領展收歸國有
連埋香港d 公屋場 即係民生野 直接大陸控制埋

早幾年諗住all in㗎
點知依家咁樣 唔知係咪買完北上廣深發現中中哋伏呢 政治風險依樣野領展喺香港嚟講算係睇得透啲嘅公司

抵 ， 元朗起條行人天橋都17億。
公廁都要1億

正路都要周圍買野

甲級寫字樓只值37個公廁

倒番轉諗
用2條行人天橋的價錢
就可以係南半球經濟最發達的城市中心買一棟商廈

係咪好抵？

代國企去收購